自民黨連署反對「港版國安法」 日共：中共應立刻收手

日本共產黨主席志位和夫（見圖）痛斥中國違反聯合國公約，呼籲中方即刻對香港收手。（歐新社檔案照）

〔即時新聞／綜合報導〕中國28日通過「港版國安法」引發全球關注，日本政界多次表達關切之意，自民黨58位議員連署反對中方此舉，就連日本共產黨也聲明：「強烈呼籲（中國）立刻中止壓迫香港人權的舉動」。

中國第13屆全國人大第3次會議於22日至28日舉行，28日下午3點在中國北京人民大會堂舉行閉幕式，其中一項議程即為表決《全國人民代表大會關於建立健全香港特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制的決定》（港版國安法）草案，該案以2878票贊成、1票反對、6票棄權的票數通過，正式授權中國全國人大常委會制定相關法律。

根據《產經新聞》報導，日本共產黨主席志位和夫當天聲明，抗議中國在香港實施「港版國安法」，「根據《世界人權宣言》，我們不能接受中國的舉動」，該法以壓制人權聞名，且毀壞中國「一國兩制」的承諾，志位和夫說：「我強烈呼籲（中國）立刻中止壓迫香港人權的舉動」。

日本自民黨參議院議員山田宏當天則透過推特表示，日本國會自民黨55名議員簽署了反對「港版國安法」的連署書，未來將寄給非政府組織「香港監察」（Hong Kong Watch）。

香港監察是一個英國非政府組織，成立於2017年，宗旨為監察香港人權、自由和法治情況，並促請中華人民共和國政府與英國政府履行《中英聯合聲明》的責任，以及協助推動英國國民取得平權。總部位於倫敦。

第一次見日共呢個term

日本都埋位

連日本人都出聲

日本準備埋位了

美英日

韓國有冇政黨有表態?

香港係 97 前係世界既大埠, 英國可以比你成為世界三大間諜中心.

因為佢知要有呢 d 怪胎先可以養得大香港. 香港最出名就係 xx 貿易公司 - xx trading co. 就係由此起.

點解全世界咁比面香港就係香港呢個特殊地位. 信大陸既一早就係入面落地, 唔會揀香港. 貪你香港成本高?

呢一刻重係香港既就係信得過香港呢個系統. 但當你中國收翻全面管治權, 佢就要出聲睇你縮唔縮 - 撤資要時間同錢.

重有香港同台灣係亞洲小有對日本有好既國家. 所以日本出聲好正常.